% \begin{description}
% \item[10:00 - 10:30]Begr"u"sung,Vorstellung,Kontext,Vorkenntnisse,Software
% (RZ)
% \item[10:30 - 10:45]Fahrplan (RZ)
% \item[10:45 - 11:00]Motivation Peer-to-Peer (SJ)
% \item[11:00 - 11:30]Hashfunktionen inkl. EXCEL (LC)(RZ)(SJ)
% \item[11:30 - 11:45]Pause
% \item[11:45 - 13:00]Kryptographie Symetrisch Asymetrisch (SJ) EXCEL
% \item[13:00 - 14:30]Mittag
% \item[14:30 - 16:30]Bitcoin (LC) Byzantine (SJ) PoW EXCEL Strom (SJ) -> other
% Proofs
% \item[17:00 - 18:30]Bitcoin overhead - Ethereum Intro
% 
% \end{description}
\section{Zeitplan}
\subsection{Tag 1}

\begin{tabular}{lll|l|l|l|}
von&bis&Inhalt&RZ&SJ&LC\\\hline\hline

10:00&10:30&Begr"u"sung,Vorstellung,Kontext,Vorkenntnisse,Software&x&&\\
10:30&10:45&Fahrplan&x&&\\
10:45&11:00&Client-Server,P2P,Distributed
Ledger,Transaktionen,Konsens&&x&\\
11:00&11:10&Hash Funktionen Theorie&&&x\\
11:10&11:30&Hash Funktionen \bf Excel&x&x&x\\\hline
11:30&11:45&\multicolumn{4}{l}{\em Kaffeepause}\\\hline
11:45&12:00&Kryptographie Begriff, Symmetrisch Theorie&&x&\\
12:00&12:15&Public Key Theorie&&x&\\
12:15&13:00&Public Key \bf Excel&x&x&x\\\hline
13:00&14:30&\multicolumn{4}{l}{\em Mittagspause}\\\hline
14:30&15:00&Bitcoin Transactions, Merkle Tree, Blockchain ohne Konsens&&&x\\
15:00&15:20&Blockchain \bf Excel&x&x&\\
15:20&15:30&Byzantine Generals&&x&\\
15:30&15:50&PoW \bf Excel&x&x&x\\
15:50&16:00&Mining, Difficulty, Reward Halving&&&x\\
16:00&16:15&Bitcoin Praxis, \bf Electrum&x&&x\\
16:15&16:30&Hardware, Stromverbrauch, Zentralisierung&&x&x\\\hline
16:30&17:00&\multicolumn{4}{l}{\em Kaffeepause}\\\hline
17:00&17:15&Turing,VM,Bytecode,Solidity&&x&\\
17:15&17:40&Ethereum,PoW,PoS,EVM,Gas,Smart Contracts&&&x\\
17:40&18:00&{\bf Ethereum Wallet}, Ethers&x&x&x\\
18:00&18:30&{\bf Solidity Online} Hello World (ticket) Smart
Contract&x&x&x\\\hline
\end{tabular}





\subsection{Tag 2}


\begin{tabular}{rll|l|l|l|}
von&bis&Inhalt&RZ&SJ&LC\\\hline\hline

9:00&10:30&{\bf Solidity Online} Oracle, Futures Margining&x&x&x\\\hline
10:30&11:00&\multicolumn{4}{l}{\em Kaffeepause}\\\hline
11:00&12:30&{\bf Solidity Online} Oracle, Futures Margining&x&x&x\\
12:30&12:45&DAO Hack, Sidechains, Consortium&&x&x\\
12:45&13:00&Energy use cases, bestehende und denkbare, IoT&x&x&x\\\hline
13:00&14:30&\multicolumn{4}{l}{\em Mittagspause}\\\hline
14:30&15:30&{\bf DApps}, Freies Spiel evtl. weitere Smart
Contracts&x&x&x\\\hline 15:30&16:00&\multicolumn{4}{l}{\em Kaffeepause}\\\hline
16:00&17:00&Fazit, Checkliste zum Mitnehmen&x&x&x\\\hline
\end{tabular}